白宮貿易顧問：已做好準備應對中國報復

美國財長姆欽（Steven Mnuchin）上周日（20日）表示中美貿易戰已經停火，被視為鷹派的白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）批評姆欽的說法是「令人遺憾的」，並指中美兩國仍然有紛爭未平息。

指貿易糾紛未平息 新一輪關稅措施是歷史性決定

納瓦羅昨日在電台節目中表示，我們和中國有一直存在貿易糾紛，就這麼簡單。他說，因為北美自由貿易協定（NAFTA）等協議和中國加入世界貿易組織（WTO），「我們很久之前就輸掉貿易戰了」。

納瓦羅對中美貿易議題立場強硬，他批評姆欽的說法，認為不應該把中美貿易糾紛形容為貿易戰，因為美方的措施只是回應中國連串不平等貿易行為；至於是否擔心中國報復美國農產品，他指美國已經「做好一切準備」，應對中國可能的報復。

對於白宮29日突然宣布採取對中國新一波的關稅措施，納瓦羅稱此為「歷史性決定」，目的是維護「美國國家安全」及保護美國的知識產權，重點在阻止中國通過「中國製造2025」計劃，試圖主導全球高科技行業的野心，以及遏制中國竊取美國「高科技皇冠上的明珠」。

白宮回應淡化姆欽發言：有最終決定權的是總統

美國白宮秘書桑德斯（Sarah Sanders）今天被問到有關納瓦羅的回應時，試圖淡化姆欽的發言，她指姆欽不是說「無限期」停火，又指對貿易事務有最終決定權的是總統特朗普，並表示「當他下了決定時，我們就負責宣布，而這正是現階段發生的事」。

上周日，美國政府宣布商務部部長羅斯將會率領代表團，前往中國進行談判，而昨天美國表示計劃對中國總值500億美元的進口貨品徵收25%關稅，並對中國投資高科技產業作出新限制。

美國經貿代表團昨日已抵達北京，並將與中方磋商落實貿易聯合聲明共識。《華爾街日報》引述消息指，美國加徵關稅的舉動或會擾亂會談氣氛，若今次商談沒有結果，羅斯有可能取消訪華。

識玩
話貿易戰停火
但係照有關稅
因為唔好將美中貿易爭議形容為貿易戰
好似似曾相識
支那用唔少啦

美國：中國想贏？冇問題，我地輸左啦...但係我地會做野黎平衡返輸左ge地方

中國：咱們勝利了